---
title: 智人进化录——Day86
date: 2020-06-09 09:50:31
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. java审计
    1. Dubbo源码学习
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. FastJson、jackson、xstream
    4. 分布式通讯协议文章编写
    5. Dubbo架构学习（看完搞漏洞，跟作者建立联系）
    6. Spring全家桶架构学习（业务系统要基于这个完成）
    7. 30+漏洞Codeql规则编写
    5基本要完成了，看相关漏洞比较顺利，今天早上先规则编写，Dubbo漏洞写文章，分布式文章，之前那些的文章。然后再开启Spring Battle
    8. 业务安全写文【搜集漏洞，然后up up up】
    箭在弦上，不得不发。今天完成业务这单元
2. 毕设
    1. debug
    2. vue + spring开发
    3. 规则编写
    那个QL开始环境，【和Java重叠】
    上面这俩没完成
3. 无锡之行
    写游记（包括路上的课程学习）
    没有完成，太杂了，往后放放
4. 云上云栖大会（主心骨部分）
down
5. 架构作业
必须完成，实际上没完成……
6. 总结之前的任务


### 紧急不重要
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上8.30（每天7小时，成定式了），中午25，晚上12.30
3. 晚上45分钟燃脂，俯卧撑30，12分钟腿部（多次）+腹肌+练声，还剩119波比跳
只做了个腿部
4. 专利编写构思
no


### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 英语，以技术方面的英语为主
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补（类似这种Oracle padding，以及NTLM认证背后的逻辑，练脑子啊）
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里，有比较大的进展
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. “最熟悉的陌生人”议题，HTTPS劫持再了解【貌似长亭大会上讲过】
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理
19. 通过G的报告，来看各大云安全的差异性
![](https://ph0rse.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/mmexport1590750183877.jpeg)
20. 字节、云安全直播（6.5）
字节的看过了，云安全的没有看
21. AlibabaCloudNativeDay（阿里妹）视频回看，那里面有一节云安全的知识
22. 极客上的抓包课程（那个人本来就是阿里云的，应该能收获不少东西）
23. Win SMB安全问题
25. 极客时间，深入拆解Tomcat和Jetty

### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
    8. 以上的内容，写几篇文章出来，这属于业余爱好了，这部分技术进步还挺慢的，搞一点东西，拿来玩儿还是可以的
2. 美国暴乱吃瓜

## 反省
1. 客观条件OK，主要是心态一直没调整过来。其实可以借助早上慢跑这种处罚行为来督促自己开始学习。
2. 不清楚是不是601的问题，记忆力有点差劲，做一件事做不完，就已经忘了前面的事情了。学习中断休息、睡觉、健身可以解决这类问题。
3. 截止到6.10,601事件观察告一个段落，身体有一些规律，但这些规律很简单，更多的时候，就是一个心理暗示和生理习惯。持续向好，不断优化即可。
4. 晚上状态不好，但仍然闹到12点多。逐渐把作息调整回来吧，尽量11.30睡。

## 总结
仍然处于状态调整期，改善幅度较大，但整体工作量非常不满意。整体打1分，惩罚+20，剩余1分，总惩罚还剩139。这个惩罚拿来做归校前的减肥关键吧。
